 que assegurem ao empregado desvinculada do salário participação nos ganhos econômicos resultantes da produtividade de seu trabalho parágrafo quinto é facultado aos estados e ao distrito federal vincular parcela de sua receita orçamentária a entidades públicas de fomento ao ensino e à pesquisa científica e tecnológica  